<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吉祥聯合會計師事務所</title>
    <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/</link>
    <description>Recent content on 吉祥聯合會計師事務所</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <atom:link href="https://shixunweb.github.io/4-ramium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>內容樣式參考</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/4-ramium/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/4-ramium/elements/</guid>
      <description>標題 1 標題 2 標題 3 標題 4 標題 5 標題 6 字形 斜體&#xA;粗體&#xA;粗體 和 粗斜體&#xA;刪除線&#xA;連結 我可以跳到這網頁的其他頁面（前往首頁）&#xA;我是google首頁&#xA;我也是google首頁&#xA;https://www.google.com&#xA;段落 在那片遼闊的海岸線上，風景如畫，美不勝收。金色的沙灘延伸到遠方，柔軟細緻，像是被無數次的海浪拂過、撫摸過的絲綢一般。微風輕拂，吹起沙灘上的細沙，彷彿千萬粒鑽石在陽光下閃耀著光芒。遠眺海面，一片湛藍的海水連綿不斷，波光粼粼，閃耀著陽光的倩影。海風輕輕拂過，帶來了海水的清新氣息，讓人感到心曠神怡。海浪悄然而至，輕輕拍打在沙灘上，濺起一朵朵白色的浪花，如同精靈般跳躍著，為這片海岸增添了一絲生機和動感。站在海邊，仿佛能感受到大自然的力量和神秘，每一個波浪都蘊含著無盡的能量和生命。這片海岸猶如一幅恢弘的畫卷，讓人沉浸其中，忘卻了塵世的煩囂，只想靜靜地欣賞這份大自然的美好。&#xA;有序列表 項目清單 項目清單 項目清單 項目清單 項目清單 無序列表 項目清單 項目清單 項目清單 項目清單 項目清單 區塊引用 大海啊，無窮無盡的藍色，讓我們的心靈自由地漫遊吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>公司法第二十條之財務簽證</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E7%B0%BD%E8%AD%89%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-financial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E7%B0%BD%E8%AD%89%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-financial/</guid>
      <description>公司法第二十條之財務簽證服務： 根據公司法第二十條的規定，對於某些特定的財務行為或交易，需要由會計師事務所提供的財務簽證。我們提供專業的財務簽證服務，確保您的財務活動符合法律法規，並達到相應的財務要求。&#xA;我們的財務簽證服務包括但不限於：&#xA;資本增減變更： 當您的公司計劃進行資本增加、減少或其他資本變更時，我們將提供相應的財務簽證，確保這些變更符合法律要求並且財務資料的準確性。&#xA;股東會決議認證： 當您的公司進行股東會決議時，我們將對相關的財務資料進行認證，以確保股東會決議所基於的財務信息真實可靠。&#xA;股份轉讓認證： 當公司進行股份轉讓時，我們將對相關的財務信息進行認證，確保交易雙方基於準確的財務信息進行交易。&#xA;公司合併與收購： 在公司合併與收購交易中，我們將提供專業的財務簽證服務，確保交易的財務信息符合相關法律法規的要求。&#xA;我們的專業團隊將根據您的具體需求和情況，提供全方位的財務簽證服務，確保您的財務活動合法合規，並保障您的權益。如果您對公司法第二十條之財務簽證服務有任何疑問或需要，請隨時與我們聯繫，我們將竭誠為您提供幫助。</description>
    </item>
    <item>
      <title>工商登記</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E5%B7%A5%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%90%86%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-registration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E5%B7%A5%E5%95%86%E4%BB%A3%E7%90%86%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-registration/</guid>
      <description>工商登記服務： 工商登記是開展商業活動的法定程序，也是企業合法運作的基礎。我們提供專業的工商登記服務，協助您完成公司、個人經營者或其他商業實體的登記手續。我們的服務包括但不限於：&#xA;公司設立登記：包括有限公司、股份有限公司等各類型公司的設立登記手續，包括申請公司名稱核准、簽署公司章程、申報工商登記等程序。&#xA;商業許可證申請：根據您的業務性質和需求，協助您申請相應的商業許可證，確保您的業務合法運作。&#xA;個人經營者登記：協助個人經營者完成相關的工商登記手續，包括個體工商戶、合夥企業等形式的登記。&#xA;商業變更登記：協助您處理公司章程修訂、經營地址變更、股東名單變更等相關變更事項的工商登記手續。&#xA;商業註銷注銷：協助您完成公司註銷、經營者退出等相關注銷手續，確保您的企業合法注銷，避免不必要的法律風險。&#xA;我們的專業團隊將為您提供全程指導和服務，確保您的工商登記手續順利完成，讓您專注於業務發展，獲取更大的商業成功。如果您有任何關於工商登記的需求或疑問，請隨時聯繫我們，我們將竭誠為您提供幫助。</description>
    </item>
    <item>
      <title>整理</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/5.-tidy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/5.-tidy/</guid>
      <description>帳戶處理是企業財務管理的重要環節，確保財務數據的準確性和完整性。平時帳戶處理和年終帳戶處理是帳戶管理中兩個不同的階段，各有其特點和重點。以下是這兩者的簡介：&#xA;平時帳戶處理 平時帳戶處理指的是企業在日常運營中，對各種帳戶和財務數據進行的例行處理。其主要特點和工作包括：&#xA;日常記帳： 收入和支出記錄：及時記錄所有收入和支出，確保現金流量的準確反映。 應收應付款項管理：監控應收賬款和應付賬款，確保及時收回和支付款項。 定期對帳： 銀行對帳：定期將銀行賬戶與企業內部賬目進行對照，確保數據一致。 內部對帳：對內部各部門之間的賬目進行核對，發現並解決差異。 憑證管理： 票據整理：整理和保存所有與交易相關的票據和憑證。 憑證錄入：將憑證數據及時錄入財務系統，確保數據完整性。 預算監控： 預算執行情況跟蹤：對比實際數據與預算數據，分析差異並調整預算。 稅務合規： 日常稅務處理：確保日常稅務申報和繳納的準確和及時，避免罰款和利息。 年終帳戶處理 年終帳戶處理是在財務年度結束時進行的綜合性財務處理，目的是為編制年度財務報表和進行審計做好準備。其主要特點和工作包括：&#xA;結賬準備： 收入和費用結轉：將所有收入和費用項目結轉到損益表，確保當期數據完整。 賬戶清理：清理所有臨時賬戶和未決賬項，確保所有交易都已正確記錄。 資產和負債評估： 固定資產盤點：對固定資產進行實物盤點，確定其賬面價值和減值情況。 應收應付款項確認：核實所有應收應付款項的真實性和可收回性。 財務報表編制： 試算平衡：編制試算平衡表，確保賬戶平衡和數據準確。 財務報表：編制年度資產負債表、損益表、現金流量表和所有者權益變動表等。 稅務結算： 年度稅務申報：根據年度數據進行企業所得稅等年度稅務結算和申報。 審計準備： 審計資料準備：準備好所有財務數據和憑證，配合外部審計師進行審計工作。 內部審查：進行內部財務審查，確保所有數據的真實性和合規性。 兩者的主要區別 頻率和時間點：平時帳戶處理是日常進行的持續性工作，年終帳戶處理則是年度結束時的一次性綜合性工作。 工作內容：平時帳戶處理主要集中在日常交易的記錄和對帳，年終帳戶處理則涉及全面的財務結算和報表編制。 目標：平時帳戶處理的目標是確保日常財務數據的準確性和合規性，年終帳戶處理的目標是為年度財務報表的編制和審計做好準備。 總之，平時帳戶處理和年終帳戶處理是企業財務管理中的兩個重要環節，通過這兩者的有機結合，可以確保企業財務管理的高效性和準確性。</description>
    </item>
    <item>
      <title>服務據點</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/place/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/place/</guid>
      <description> 臺北所 地址：台北市士林區福林路60號 電話：02-0000-0000 傳真：02-0000-0000 Email：shixunweb@gmail.com 聯絡人：周小姐 高雄所 地址：高雄市苓雅區自強三路5號 電話：07-0000-0000 傳真：07-0000-0000 Email：shixunweb@gmail.com 聯絡人：劉小姐 </description>
    </item>
    <item>
      <title>服務項目</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/4-ramium/sections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/4-ramium/sections/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>本所簡介</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/introduction/</guid>
      <description>吉祥聯合會計師事務所係一家橫跨兩岸三地的會計師事務所，由目前執行長許天祥會計師、許梅芳會計師、蕭舜華會計師於1996年在臺灣共同創立。自本事務所合併上海台信吉祥會計師事務所以後，目前於兩岸服務據點包含有上海市、臺北市、新北市三重區、新北市新莊區、台中市、高雄市等六所分所，執業會計師包括許天祥會計師、許梅芳會計師、蕭舜華會計師、牛復齊會計師、游淑琴會計師、劉清秀會計師、顧聲南會計師、潘雯瑛會計師。本事務所服務過的客戶遍及台灣各地和上海、江蘇、浙江、廣東、深圳、廣西、江西、天津、雲南、香港、以及美國、英國、英屬維京群島、越南、薩摩亞國等地，目前兩岸委任本所常態性服務的企業超出1,000家，從業之會計師及專業人員已超出百人。本所服務過多家具有臺灣上市、上櫃、興櫃、股票公開發行資格之公司，協助多家企業對其他海內外企業之購併，提供專業性兩岸會計、審計、財務審查之會計師意見，協助完成向銀行取得項目融資等。</description>
    </item>
    <item>
      <title>清算</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/6.-liquidation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/6.-liquidation/</guid>
      <description>普通清算和特別清算是公司結束經營活動時的兩種不同處理方式。這兩種清算方式在啟動條件、程序和目標上有顯著差異。以下是對普通清算和特別清算的簡介：&#xA;普通清算 普通清算是公司在正常情況下自主決定結束經營活動時所進行的清算程序。其主要特點和程序包括：&#xA;啟動條件：&#xA;公司股東會（或董事會）決定解散公司，通過普通決議或特別決議形式決定進行清算。 公司因合併、分立或其他原因決定終止經營。 程序：&#xA;任命清算人：股東會或法院任命清算人，負責清算事務。 通知債權人：公告公司進入清算程序，通知債權人申報債權。 清理資產：清算人負責清理和變現公司的全部資產。 清償債務：根據法定順序償還公司債務，包括職工工資、社會保險費、稅款和普通債務。 分配剩餘財產：清償債務後，將剩餘財產分配給股東。 注銷登記：完成清算後，向工商行政管理部門辦理公司注銷登記。 目標：&#xA;合法有序地終止公司的經營活動，清理公司的所有資產和負債。 確保債權人和股東的利益在法律框架內得到公平處理。 特別清算 特別清算是針對公司出現特殊情況時進行的清算程序，通常由法院介入，確保清算過程的公平性和合法性。其主要特點和程序包括：&#xA;啟動條件：&#xA;公司因破產、嚴重財務困難或違法經營等原因無法正常運營，經股東或債權人申請，法院裁定進行特別清算。 公司因涉及重大訴訟、債務糾紛或其他法律問題，需要由法院監督清算過程。 程序：&#xA;法院介入：法院接受申請，裁定進行特別清算，並任命清算人或清算組。 清算人管理：法院指定的清算人負責清算工作，並在法院監督下進行。 資產清理與變現：清算人清理公司資產，變現後償還債務。 債務償還順序：根據法定順序償還公司債務，優先償還法院認定的優先債務。 分配剩餘財產：清算結束後，將剩餘財產按照法律規定分配給股東或其他相關方。 注銷登記：完成清算後，向工商行政管理部門辦理公司注銷登記。 目標：&#xA;在特殊情況下，確保清算過程的透明、公平和合法。 保護債權人和股東的權益，防止公司資產被不當處置。 兩者的主要區別 啟動條件：普通清算通常由公司自主決定進行，而特別清算多因公司破產、嚴重財務困難或違法經營等特殊情況，由法院介入。 程序複雜性：普通清算程序較為簡單，由公司內部或外部委派的清算人執行；特別清算則由法院監督，程序更為複雜和嚴格。 目標和結果：普通清算的目標是有序結束公司運營，公平處理債權和股東權益；特別清算則更側重於在特殊情況下，確保清算過程的公正和合法，保護相關方的權益。 總之，普通清算和特別清算是公司在不同情境下結束經營活動的兩種重要方式，了解這兩者的特點和區別有助於企業在面臨解散或破產時做出正確的決策。</description>
    </item>
    <item>
      <title>稽核</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/2.-audit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/2.-audit/</guid>
      <description>定期稽核和專案稽核是組織內部控制和風險管理的重要組成部分，旨在確保業務運作的合規性和效率。&#xA;定期稽核 定期稽核，又稱常規稽核，是根據預定的時間表進行的稽核活動，通常每年或每半年進行一次。其主要特點和目標包括：&#xA;預定計劃：定期稽核按照事先制定的稽核計劃進行，涵蓋組織的各個部門和業務活動。 全面覆蓋：檢查範圍廣泛，涵蓋財務報表、內部控制、合規性、運營效率等方面。 風險評估：基於風險評估，確定重點稽核領域，確保高風險區域得到充分審查。 報告和改進：稽核報告提供發現、建議和改進計劃，幫助管理層識別並解決潛在問題。 專案稽核 專案稽核是針對特定項目或活動進行的稽核，通常是一次性或臨時性的。其主要特點和目標包括：&#xA;專項稽核：針對特定問題、活動或項目，如系統實施、合併收購、特定法律合規問題等。 靈活性：沒有固定的時間表，根據需要或管理層的要求隨時進行。 深入分析：對特定領域進行深入分析，確保專案的運營和控制符合預期目標和標準。 實時反饋：提供實時或階段性反饋，幫助項目團隊及時調整和改進。 兩者的主要區別 稽核頻率：定期稽核是按計劃定期進行的，而專案稽核則是根據需要隨時進行。 稽核範圍：定期稽核覆蓋面較廣，涉及組織的多個方面；專案稽核則針對特定項目或活動，範圍較為狹窄。 目標和方法：定期稽核主要著眼於長期運營和控制的有效性，而專案稽核則更專注於短期或單一專案的合規性和效果。 總之，定期稽核和專案稽核都是組織內部控制的重要工具，各有其適用的情境和目的，兩者相輔相成，共同保障組織的合規性和運營效率。</description>
    </item>
    <item>
      <title>設計</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/1.-design/</guid>
      <description>普通會計制度之設計： 我們的普通會計制度設計服務旨在幫助您建立一套符合您業務需求的會計制度。我們將根據您的業務模型和需求，量身定制適合您的會計系統，以確保您的財務運作順暢且符合法規要求。&#xA;成本會計制度之設計： 成本會計是企業管理的重要一環，我們提供專業的成本會計制度設計服務，以幫助您準確計算產品或服務的成本，進而做出明智的經營決策。我們的設計將考慮您的業務模式、產品結構和成本結構等因素，以確保您的成本核算準確無誤。&#xA;內部控制制度之設計： 內部控制是保障企業資產安全和財務報告準確性的關鍵，我們提供專業的內部控制制度設計服務，幫助您建立有效的內部控制機制，防範風險並提高業務運作效率。我們的設計將根據您的業務特點和風險狀況，量身定制適合您的內部控制制度。&#xA;內部稽核制度之設計： 內部稽核是企業管理的重要工具，有助於確保業務運作的合規性和效率性。我們提供專業的內部稽核制度設計服務，幫助您建立全面的內部稽核框架，通過對業務流程和風險的評估，提供專業的建議和改善方案，以提高企業管理水平和風險控制能力。&#xA;這些服務將有助於您的企業建立強大的財務基礎，提高管理效率，降低風險，實現長期發展目標。如果您對以上服務有興趣或有任何疑問，歡迎隨時與我們聯繫，我們將竭誠為您提供專業的服務和支持。</description>
    </item>
    <item>
      <title>調查</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/4.-investigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/4.-investigation/</guid>
      <description>信用調查和市場調查是企業決策中常用的兩種調查方式，它們在目的、方法和應用領域上有所不同。以下是對這兩者的簡介：&#xA;信用調查 信用調查是對個人或企業的信用狀況進行評估的過程，目的是了解其信用能力和信用風險。主要特點和方法包括：&#xA;目的：評估貸款人、供應商或其他商業夥伴的信用風險，決定是否與其進行業務往來以及制定相應的信貸條件。 調查內容： 財務狀況：檢查資產負債表、損益表和現金流量表等財務報告。 信用歷史：審查過去的信用記錄，包括逾期付款、貸款記錄和信用評分等。 法律記錄：查閱訴訟、破產記錄和其他法律問題。 商業參考：從其他業務夥伴、供應商或客戶處獲取的參考意見。 方法： 第三方信用報告：通過專業的信用評估機構如Dun &amp;amp; Bradstreet、Experian等獲取信用報告。 內部審查：企業內部財務部門進行的信用評估。 公共記錄查詢：查閱公開的法律和財務記錄。 應用領域：銀行貸款、供應商信用、商業合作、租賃合同等。 市場調查 市場調查是收集和分析市場信息的過程，目的是了解市場需求、競爭狀況和消費者行為。主要特點和方法包括：&#xA;目的：幫助企業了解市場環境，制定市場營銷策略，開發新產品或服務，改善現有產品或服務。 調查內容： 市場需求：了解目標市場的需求、偏好和購買行為。 競爭分析：分析競爭對手的產品、價格、營銷策略和市場份額。 消費者行為：研究消費者的購買習慣、品牌忠誠度和滿意度。 市場趨勢：追踪市場動向和未來趨勢。 方法： 定性研究：通過焦點小組、深度訪談和觀察等方法，獲取深入的質性數據。 定量研究：使用問卷調查、抽樣調查等方法，獲取可統計的量化數據。 二手資料分析：利用已有的市場研究報告、政府統計數據、行業報告等進行分析。 應用領域：產品開發、營銷策略制定、品牌管理、消費者研究等。 兩者的主要區別 目的：信用調查主要是評估個人或企業的信用風險，市場調查則是了解市場環境和消費者行為。 調查對象：信用調查針對的是特定個人或企業的財務和信用狀況，市場調查則針對市場整體、特定消費者群體或競爭對手。 方法：信用調查通常依賴於信用報告和財務數據，市場調查則更多使用問卷調查、訪談和市場數據分析等方法。 總之，信用調查和市場調查在企業決策中都扮演著關鍵角色，它們提供不同類型的信息和洞見，幫助企業在不同的領域做出明智的決策。</description>
    </item>
    <item>
      <title>財務分析</title>
      <link>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/3.-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shixunweb.github.io/4-ramium/%E6%9C%83%E8%A8%88%E6%A5%AD%E5%8B%99/3.-analysis/</guid>
      <description>財務報表分析是企業經營管理的重要工具，有助於了解企業的財務狀況、經營成果和資金流動情況。根據分析範圍和目的，財務報表分析可以分為單一財務報表分析和連續財務報表分析。&#xA;單一財務報表分析 單一財務報表分析指針對某一特定時點或期間的一份財務報表進行分析，主要集中在以下方面：&#xA;財務結構：分析資產、負債和股東權益的結構比例，了解公司的財務狀況和穩定性。 盈利能力：通過損益表分析收入、成本和利潤，評估公司的盈利能力。 償債能力：分析流動資產與流動負債的比例，評估公司的短期償債能力；分析利息保障倍數等指標，評估長期償債能力。 營運能力：分析資產周轉率、存貨周轉率、應收賬款周轉率等指標，評估公司的資產使用效率。 現金流量：通過現金流量表分析營業活動、投資活動和籌資活動的現金流量，了解公司的現金流動情況。 連續財務報表分析 連續財務報表分析則針對多個連續期間的財務報表進行分析，通常包括多年的財務報表。其主要目的和方法如下：&#xA;趨勢分析：通過比較多期財務報表中的數據，觀察和分析主要財務指標的變動趨勢，識別公司發展的方向和潛在問題。 同比分析：將同一時期的數據進行年度間比較，評估公司的業績增長或下降情況，判斷公司的經營狀況是否穩定或有波動。 滾動分析：每期更新和分析最新數據，保持對公司財務狀況的持續關注，及時發現和應對風險。 差異分析：比較計劃數與實際數、前期數與本期數之間的差異，找出原因並提供決策依據。 兩者的主要區別 分析範圍：單一財務報表分析僅針對某一特定時點或期間的財務數據進行分析，而連續財務報表分析則涉及多個連續期間的數據。 分析目的：單一財務報表分析主要集中在評估當前財務狀況，而連續財務報表分析則更關注趨勢、變化和發展方向。 數據來源：單一財務報表分析使用單一時點或期間的財務報表數據，而連續財務報表分析需要多期財務報表數據。 總之，單一財務報表分析和連續財務報表分析各有其獨特的價值和應用場景，結合使用能夠提供更全面和深刻的財務分析結果，有助於企業管理層做出更加明智的經營決策。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
